---
sidebar_position: 2
---

# Основные виджеты (Basic)

Категория базовых виджетов включает в себя основные компоненты. Это самые важные элементы экрана.

![basic](/img/w_basic.jpg)

## Arc

Дуга состоит из трёх основных элементов:

- **Background** - фон дуги
- **Indicator** - полоса, которая показывает текущее значение
- **Knob** - ползунок/ ручка, для задания текущего значения

**_Параметры виджета_**:

- **Range min, max** - определяет минимальное / максимальное значение для дуги
- **Value** - стартовое значение
- **Bg start, end angle** - начальный / конечный угол дуги в градусах
- **Start, end angle** - начальный / конечный угол **Indicator** в градусах
- **Mode** - режим рисования **Indicator**
  - **Normal** - рисование от минимального значения к текущему
  - **Reverse** - рисование против часовой стрелки, от максимального значения к текущему
  - **Symmetrical** - рисование от средней точки в обе стороны до текущего значения
- **Rotation** - добавить смещение (в градусах)

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Indicator**
- **Knob**

## Button

Кнопка - виджет, позволяющий в одно действие создать базовую кнопку.

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**

## Container

С помощью контейнера вы можете создавать невидимые группы, с помощью которых вы сможете легко структурировать положение ваших виджетов.
Контейнер экспортируется как виджет панели, но из него удаляются все стили с помощью `lv_obj_remove_style_all()`

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Scrollbar**

## Image

С помощью виджета отображаются изображения в папке **Assets**. Существует несколько вариантов, как разместить видежт на экране:

- Вы можете добавить виджет **Image** на экран и настроить отображение изображения во вкладке **Image** панели **Inspector**
- просто перетащить предпочитаемое изображение из папки **Assets** на экран, чтобы оно появилось автоматически

**_Параметры виджета_**:

- **Asset** - выбрать изображение для отображения в виджете из списка изображений в папке **Assets**
- **Pivot X, Y** - это поворот и масштабирование центра изображения
- **Rotation** - угол поворота изображения в градусах
- **Scale** - увеличить / уменьшить масштаб изображения

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**

## Label

Данный виджет позволяет выводить текст на экран.

**_Параметры виджета_**:

- **Label mode** - определяет, что делать с виджетом, если строка слишком длинная:
  - **Wrap** - перенос слишком длинных строк
  - **Dot** - заменяет последние 3 символа в правом нижнем углу метки точками
  - **Scroll** - если текст шире метки, текст прокручивается по горизонтали вперед и назад.
    Если текст по по высоте больше метки, прокручивается вертикально. Прокручивается только одно направление, а горизонтальная прокрутка имеет более высокий приоритет
  - **Scroll circular** - то же, что и **Scroll**, только непрерывно
  - **Clip** - обрезать конец текста, если текст шире метки
- **Text** - текст, который будет отображаться в виджете по умолчанию
- **Recolor** - задание цвета
- **To be translated** - используется для мультиязычности

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**

## Panel

Данный виджет создает прямоугольник, который можно стилизовать и заставить работать как кнопку, либо как в контейнере, размещать виджеты, и т.д.
Главное, не бояться проявить фантазию.

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Scrollbar**

## Tabview

Данный виджет можно использовать для упорядочивания содержимого по вкладкам.
Вкладки могут располагаться вверху, внизу, слева и справа от содержимого вкладки.
Новую вкладку можно выбрать нажав на нужную вкладку, либо проведя горизонтально по содержимому.

Вы можете добавлять новые страницы на панели инспектора в группе **Tabpages**.
Добавленные страницы будут отображаться на панели иерархии в том виде, в каком они были дочерними для **Tabview**.

**_Параметры виджета_**:

- **Tab position** - выбор расположение управляющих кнопок для вкладок (сверху / снизу / слева / справа)
- **Tab size** - задать высоту заголовка кнопок вкладок (или ширину, если они расположены слева или справа)
- **Tabpages** - добавление новых страниц.
  В столбце **Name** задайте имя виджета (используя в иерархии). В столбце **Title** вы можете установить заголовок страницы. Значок мусорной корзины удаляет страницу

**_Можно стилизовать (Tabview)_**:

- **Main**
- **Button main**
- **Button items**

**_Можно стилизовать (Tabpage)_**:

- **Main**
- **Scrollbar**

## Textarea

Базовый объект с меткой и курсором на нем. К нему можно добавлять тексты или символы.
Длинные строки переносятся, и когда текст становится достаточно длинным, текстовую область можно прокручивать.

**_Параметры виджета_**:

- **Placeholder** - текст-заполнитель (пока не начали изменять текстовое поле)
- **One line mode** - текстовая область может быть сконфигурирована как однострочная.
  В этом режиме высота автоматически устанавливается так, чтобы отображалась только одна строка, символы разрыва строки игнорируются, а перенос слов отключен
- **Password mode** - текстовая область работает как область пароля. Символы заменяются звездочками
- **Accepted characters** - задает список допустимых символов, другие символы будут проигнорированы
- **Max text length** - ограничение максимального количества символов
- **To be translated** - используется для мультиязычности

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Selected**
- **Cursor**
- **Placeholder**
